@book{bitouzé--charpentier2010,
  langid =       {french},
  location =     {Paris, France},
  title =        {Le \TeX{}book},
  subtitle =     {Composition informatique},
  author =       {Knuth, Donald Ervin},
  translator =   {Charpentier, Jean-Côme},
  gender =       {sm},
  BFTauthordescr ={Donald E. Knuth est le créateur des systèmes \TeX{} et
                  Metafont auxquels il a déjà consacré cinq livres. Professeur
                  à l'université de Stanford, membre de l Académie des sciences
                  des Etats-Unis, il a notamment reçu la Médaille des sciences
                  et le Prix Turing. Il est l'auteur d'une centaine de
                  publications, dont The Art of Computer Programming, l'œuvre
                  qui a fait sa renommée internationale.},
  BFTauthordescrsrc ={couv4},
  isbn =         {978-2-7117-4819-8},
  isbn10 =       {2-7117-4819-7},
  pagetotal =    {X-555},
  publisher =    {{Vuibert}},
  date =         2003,
  origdate =     1986,
  keywords =     {TeX (langage de balisage), Mise en page, Informatique
                  Sciences, Formules, Informatique},
  abstract =     {\TeX{} est un logiciel de composition qui permet l'écriture et
                  la publication de documents, articles ou livres, des plus
                  simples aux plus complexes. Particulièrement adapté aux
                  écritures mathématiques et à la rédaction de documents
                  scientifiques et techniques (physique, chimie, mais aussi
                  langues étrangères et linguistique), il est devenu un outil
                  incontournable pour bon nombre d'étudiants et de chercheurs de
                  toutes nationalités et de toutes disciplines.\par Son succès
                  est dû à plusieurs facteurs : qualité typographique des
                  documents qu'il génère, modularité, efficacité, gratuité et
                  disponibilité sur quasiment tous les systèmes
                  informatiques.\par Cet ouvrage s'adresse aux utilisateurs
                  novices comme aux experts. Guide de prise en main mais aussi
                  manuel de référence, il contient tous les détails requis en
                  vue d'un usage avancé. Les chapitres suivent les étapes de la
                  mise en œuvre du logiciel et d'une rédaction type. Les
                  difficultés sont signalées de façon à permettre plusieurs
                  niveaux de lecture. Enfin, il contient de nombreux exercices
                  d'application, qui en font un excellent outil
                  d'auto-apprentissage. [Couv4]},
  BTFsudoc =     {???},
  BTFworldcat =  634352967,
  BTFbnfnotice = {???},
  BFTindex =     1,
  BFTbiblio =    0,
  BFTcontrole =  {Denis Bitouzé, 2020-06-07, exemplaire perso.},
}

@Comment FIN

